(嘈交要自貼身材) 健身資訊討論區77

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

新手想了解多d Jeff Cavaliere既教學片有d咩問題
健左身兩年 基本上d健身觀念同姿勢都係學佢
但上個post見大家講佢教big3錯
有無巴打指點下

星期三晚煎嘅魚，仍然無變壞，仍然幾好食

健力野似乎唔應該睇 jeff

有無其他頻道介紹下

係邊買？幾錢包？

同問 我間中都睇佢啲片學野

自己煎 , 再真空包裝 , 詳情睇番健身資訊討論區76

果個 Zyzz 已經兩次 1001 唔開新 post

健力可以睇另一個Jeff Jeff nippard

健力好似有兩個幾出名嘅鬼佬講得幾有趣 , 有個金髮胡鬚佬 , 另一個大眼史泰龍 , 不過唔記得咩名

睇錯金髮胡師傅

Jeremy Either 都可以睇下

金髮胡鬚佬 Alan Thrall

原來係佢
水肥哥

應該係水肥哥有翻譯佢啲片

另一個大眼史泰龍 OmarIsuf

我本身好抗拒用拉力帶
係睇左水肥哥條片先認真對待呢件事
而家會用拉力帶 然後另外分開練前臂同擁力

新手依加日日早餐食饅頭
聽講好多卡路里

垃圾級別食物之一 , 饅頭

點解咁講

升糖指數高 無碳水以外嘅營養咁濟
對於尖撚嚟講真係可免則免

我見價錢好平又好似幾高卡路里 諗緊加重要有多啲卡路里 結果就買咗饅頭諗住做早餐
利申有食蛋同雞胸

咁無話係錯嘅 但有更好選擇
可以揀最好都係以原形食物為主啦

背嘅感受度真係好難捉摸

佢係咪之前send殘體字個條友黎

有冇人試過呢隻
之前飲過whey爆到成面瘡

Yes 殘體字金剛捧

有冇人知而家ON 既Whey protein 係咪冇左膜？

係iherb買 但感覺似假野

咩無左膜
你指開蓋果個位？
我一直都係喺bc shop買
一路都無膜

錫紙膜無左好耐啦 , 環保呀 , 而家係蓋底有層 bubble , 蓋外封熱縮膠

操到兩邊膊一大一細 咩背囊唔平衡點搞

肩還肩 , 膊還膊

師兄們，有冇d咩 whey 好推介(平貴都可以
(飲緊垃圾 myprotein whey isolate，想轉d有效啲嘅

whey有分有唔有效嫁咩 你都飲緊isolate
轉邊隻都係咁上下嫁炸喎
增肌平台期 會唔會思考下係訓練同飲食度有無位改進

想睇下唔同brand 有冇d咩分別

屌垃圾 block鳩佢先

有麻鷹唔捉捉雞仔

基本上都係味道同易唔易溶
成份都差無幾其實
買貴d既 都係ioslate＋bcaa同肌酸咁

成日操膊都用左敍方肌個肌肉
有冇乜方法可以避免
成日飛飛下膊就會用左

用手扭去遠同扭上去

即係要手指尾指向上？

唔多重要 向上係用黎收緊，你一黎就FING左點向上都收唔緊 仲變左你用左斜方咁

通常我飛膊都係慢上，感受下先
但上上下就發現用左斜方

即係盡量飛遠啲同扭手腕咁上去？

唔識紙上教 有緣再會

師兄p記做開

no啦自己有studio

唔好夾實scapula

但係挺胸唔係就一定會夾到？

嘗試第一次做deadlift, 有夾背無bended back, lower back第二日好似都有d拉住，咁算唔算正常？

點撚解deadlift會夾背 （經常見到d人咁做）

有冇巴打飲allmax個陣isolate 覺得如何 見bc特價想試吓

飲過mint chocolate唔錯

練埋背

新po lm

感謝等我試吓先

真心好on9 成日見到d女pt鳩教

真係有人咁教過

lm

做gym有無遇過d搞事撚？例如打架 搶機 口角

有冇師兄係用168斷食減脂？

有，個人黎講幾Work
2個幾月減左8kg

我唔知點解食咗幾個月都唔係太work，唔知會唔會係食太多 通常第一餐就吞拿魚三文治加兩隻全蛋同埋兩隻蛋白，之後晚餐就雞柳同菜加半碗飯，中間可能食啲生果咁

上網睇旺角柏裕有得免費inbody, 想問而家仲有冇？

都可能因人而異
同埋要睇埋你個Training program
我自己就做腳或背果日食多少少碳水、胸或肩果日就中碳、rest day就再少d
個人愚見係盡量唔好日日食一樣份量既野
唔好比個身體習慣左

轉左隔日操進步得快過之前操5-6日，係咪代表之前休息唔夠？

有故仔聽？

分 part 做唔會唔夠休息喎

有無做到 front levet 嘅師兄？

想問我而家做到分腿 front lever 就卡左，後膊力量好似唔多夠，次次做後膊都好似想裂開咁，有無咩動作可以做輔助訓練？

其實食蛋白質食到放屁係咪代表個日已經吸收得足夠?

CNS都未必回復得切

如果 CNS 應該會直情唔想做 , 而唔係做完無進步

賣緊幾錢？

會唔會食唔夠？操少左相對地消耗少左就變到Recover好左？

食唔夠蛋白質都會 recovery 慢左

係肩

新手jj想問下

我舉啞鈴練4set 每set做8下，做完一set會放低休息8-10秒再拎起開始下一set

第一set可以做曬 開始感受到充血
第二set做曬feel到力竭
第三set去到盡得六下
第四set 去到盡做到四下

咁樣練有無錯？休息係咪唔應該放低啞鈴完全放鬆？

休息時間太短
試下組間休息60-90秒 可以放低啞鈴

呢個只係一個動作，如果做完第一set就抖會唔會太耐，定係每組嘅目標都係做到力竭
我通常做完之後抖三分鐘開始下個動作

保持穩定
太多人教撚完推胸要死夾爛夾，之後D人做乜鳩都死夾爛夾實個scapula
事實上唔一定
同埋要睇下mobility
夾唔唔夾都可以練到，同埋中既野有DD分別

Block咗佢先 單機啦

新手唔洗追咁多muscle fatigue 每組抖到有力完成下一組再做都得 3-5分鐘都唔過份 rpe有7以上就得
一開始好好地每個動作每一下都hit到舊肌肉先 抖咁少好易變晒所有野做junk volume

大路就ON
咪撚飲myprotein, sponsor丁可欣隻傳銷雞

真係 myprotein 狗也不屌

平啲可以試吓on 如果好飲可以試吓Mars

教練堂$800一堂算唔算貴
今日去簽左一年會籍$588一個月，個教練順便sell下我

有冇講簽多少少堂會平d?

放臭屁應唔應該食少舊雞胸

冇，佢話我上四堂已經唔洗再跟
佢帶我試用左下d器材做左兩嘢

我飲完Whey成日都會放

太多蛋白質其實有無問題
上網睇有啲話無就啲話有

你嘅「太多」係幾多 如果腎功能正常 有啲bodybuilder食幾百gram都無問題
腎有問題就去問一問醫生會好啲

有料又教到你既，1500蚊都唔覺貴
無料既就算免費都浪費自己時間

睇到大飝個po
覺得有個私竇真係好正
遲啲有錢都向住呢個目標前進先

第三set去六下換輕5-10磅做埋果兩下
第四set用輕左嘅啞鈴做埋去 , 唔得就再減多 5磅

呢啲肌肥大 gain set , 一般set 死唔休息超過 30 秒 , 多數用黎練二三頭

應該所有操野既人都會想有私竇

佢地有唔少學生係手既話其實咁做仲好
唔使同人爭 學生私隱度又高D

荔枝角d2 就快開間7*24, 多個選擇 但啱啱喺隔離比左半年錢

咩場做開

好，我試下睇下成效如何

明白曬 ching
因為有時候會夾到勁實

有冇圖睇?

師兄有冇故仔？我以前都係買myprotein

難溶成層泡
同埋my protein個陣用嘉里送貨要9-6收貨
送個隻垃圾藍色膠杯基本上係點擰都係漏水
買個不銹鋼shaker個網同個蓋係啤死，完全係洗唔到
之後買左on 前幾日見muscletech特價買左
如果你有fd買my protein你可以叫佢俾你試下先買，否則都係買on好過，易溶冇泡

大家操胸會做幾多個上胸動作
做得一個incline dumbbell press好似唔多夠

( Show Blocked User - 遊子吟 )
好撚煩
Sell夠未 又無料到

可唔可以尊重返個比賽

呢條友係咪已經好老
如果係嘅話又覺得佢冇乜特別唔尊重
係有啲搞笑

有冇人想夾myprotein

有冇師兄知cutting 脂肪係咪一定要食夠？
諗住一日一牛油果算

係唔係專恰新手果d種垃圾？

咁powerlifting 撚一定同佢隻抽都似

長沙灣唔係有間24/7就開咩
咁近又開多間？

想問下如果想增肌食碳水係咪食原形食物比較好？

師兄應該係講黎緊GO24開係D2
想快d開 過去個頭操就腳好多

有冇師兄試過7仔隻即食雞胸 18蚊100g

係丫，go24

應該咩時期都係食原形食物最好喎

想請教下師兄邊到買ON 會平啲

月費幾錢？

荔枝角都將會開Go24，大間好多，如果唔急轉，等一等好d！

食過
有d鞋

觀塘有冇邊間可以月費3-400

臉向bench直手划船 用5lbs做就夠 亦都可能係你動作錯左

大半年前腰傷， 抖咗半年再做返deadlift 都未好返， 有冇physio 推介

邊到有得賣, 我行左超過20間7仔都唔見.

我會係iherb買 有code時好平又快 我29號買 今日送到

琴晚見長沙灣7仔有 唔係間間都有咩 見佢做緊推廣

以前食開 on 既 whey
宜家轉左 all max isoflex 既 isolate
發覺呢隻飲完唔會好頂肚 , 無咩飽滯感
係咪 isolate 先會咁？

好撚難食 伏到爆

超級難食 你當係冇味湯渣咁上下
我未過冇用水吞之下食哂成塊

有，P記或者康文，唔使$300添！

新手疑問，健身資歷一年+

最近小朋友出世，幾乎無得健身，訓覺時間得番3-4個鐘一日

如果我最盡抽到半個鍾出黎係屋企舉下鐵，一星期3次
每次大約做到10組，以下邊個方法會比較好？

方法1
day 1 胸 - 啞鈴推上中胸
day 2 腳 - 高腳杯深蹲+羅馬尼亞硬舉
day 3 背 - 啞鈴划船

方法2
每次胸腳背都抽一個動作做3-4組，一星期3次

不求仲有長進，但求唔好走樣

我會full body

即係方法2？
因為時間組數每part少，好似每part都唔夠喉咁，熱身又要預多少少時間一兩組

新手岩岩開始做GYM
跟緊網上教既program做
大肌肉主要做4個動作左右
每個動作做4組8-12下
每組都做到冇力之後較輕少少做多幾下
操完果陣feel到肌肉漲晒同實晒
但第二日又冇乜酸痛感覺係咪唔正常(特別係胸背)

唔痛唔代表無效,

岩岩報到康文處嗰健身班 寫住要著運動服
平時屋企做都係唔著上衣
到時著件剩白色T是咪都得

你平時有運動開或者工作上會有體力勞動嘅話 , 初期舉鐵又真係唔一定會痠

究竟雲呢拿味係邊個設計

將你果5個動作擺哂係同一日 以superset形式做
俾我會咁樣

冇乜運動第一次有酸痛，第二次開始就冇

如果要每組有番質量，我應該未有能力可以咁樣superset到

咁你可以試下1咁做一個星期
然後2又做一個星期
感受下身體適應邊個多啲嘅

你短期目的係咩 ?

superset都係趕時間一個方法，多謝提供方向，我試下頂唔頂得順先

短期諗住熟悉下點樣發力

之前試過用啞鈴飛膊
啞鈴太重舉到膊頭傷左
舉手會痛
推胸都會痛
就冇做一排
上網睇原來係旋轉肌出事
跟佢方法拉筋同練下舊旋轉肌
情況改善左好多

做輕啲 , 快上慢落 , 感受下先 , 新手唔痠其實肌肉都會大 , 不過痠又就係快大好多

好唔該巴打

其實朝早九點操一轉
夜晚九點操一轉
會唔會好好多？

其實康文真係on9 大把ching赤腳squat 又唔係入去用跑步機 係都要逼人著運動鞋

我只會買7磅裝一大袋就iherb
bc5磅桶裝或者古怪口味好似會平d
但我唔想特登出去買就iherb買算

本人178 57kg 想增重飲gainer定whey protein好啲

99% 康文都無 bar , 用60磅啞鈴上膊 squat 都唔係人人得

以前用 30磅啞鈴上膊 squat 都係除鞋做

full body 3日可以 每一日其中一個部位為main
兩個輔
每個部位都每星期都hit到3次 我覺得比較好

我試過飲到嘔

我買左兩桶muscletech未飲 未飲但好香

老實講我去親既GYM都唔比赤腳

着襪都得嘅啫
真係未見過人赤腳

Sor講得唔好 係著襪唔著鞋

啱啱見iherbs 有平，整左桶muscletech iso whey 雲呢拿，尋日第一次飲已經想嘔 沖出黎隻味堅怪

曲街myprotien, 上星期話delay 到六月中先到，今日就送左上門

想買對reebok nano 做gym, 去amazon 睇好似連運費要近一千，係咪應該等下discount 先 呢家著緊迪卡儂對一舊水波鞋，都幾夠硬

大家覺得用啞鈴情況下上面個modified hack squat好d 定Bulgarian split squat好d

後面個roller sin走左你就67

做果陣背脊挨後應該唔會掛

見Jeremy Ethier 推薦

聽朝試下先 但開蓋好香

Nano香港都有啦
仲要有折

食多啲野加就protein夠
gainer冇益的

香同飲落口係另外一回事

有折果啲斷晒碼

有shoulder impingement點算
向上舉同某D推胸都膊頭痛...

新手想請教食個方面
我早排練完d手手腳腳多數會痛成個禮拜先有力做得返第二次，食就食雞胸同雞蛋，不過前日試左訓前同練完後飲乳清蛋白，d肌肉冇再好似以前咁練完第二日郁d就撕裂痛到不得了，大約抖2~3日就可以重新練過。
但係有前輩話新手唔應該飲乳清蛋白，我咁既情況係咪仲應該繼續keep住飲落去？

係咪serratus anterior或者external rotator太弱 試下做activation exercise當warm up

我就係飲 on whey 會頂肚
可能真係要飲 isolate , 不過係貴 d

有冇師兄知邊度有得買助力帶

你地邊到買背心？

btw 唔好又爆發呀屌...

仲有成大桶雲呢拿
Dklm

你首先搞清楚個觀念
whey係咩黎先
唔係增肌神器黎
只2係好普通好普通既蛋白質
如果你飲食已經夠蛋白質（約每kg1.5克-2.2克）
咁咪唔洗飲
無論新手定老手都需要夠蛋白質
所以whey無分咩階段先飲得
佢同雞胸 蛋 豬扒係同一樣野黎
會唔會話新手唔應該食雞胸?
另外你無手痛 未必關whey事
只係你身體習慣左 所以無咁大反應
或者你強壯左 個強度無加強
令你無咁痛
又有機會你本身食唔夠營養
果幾日又食多左又飲左whey
身體恢復速度快左

迪卡儂/rb.age
不過rb有巴打話係淘寶貨

新手問題
唔想肥得咁快 無飲gainer
係咪要食夠咁夠calories同protein先會grow得快啲？
如果protein夠calories唔夠會點？
如果想cut fat飲食應該點處理？

Protein夠calories差少少先到tdee就係減脂嘅最簡單策略

有有人依過gnc slimvance去減脂？
效果如何？
另外 而家多左好多即食雞扒 or other real food products
其實係咪會比齋食whey protein 成效好d?

有無做好熱量赤字先
Whey protein只係蛋白質
最多係氨基酸組成適合增肌嘅蛋白質來源
平時食嘢食得夠蛋白質真係可以唔飲蛋白粉都得

之前試過
做到熱量赤字
體重有減
但做唔到好乾身個隻
想睇下呢度有冇甩開水既人比d建議

LM

我反而覺得ok，似溶左既雪糕，我用200ml水開就太甜
飲完個肚又唔會古古古
當你飲過my protein就知咩係好味

下次試吓買my protein先
見有好多味

想問有邊隻粉係真心好飲
試過幾隻myprotein味都頂唔順
想飲得開心D

on gold double chocolate/Rocky road

ON mocha

咁大鑊仲話諗住試吓添

想cut fat好難唔cut埋肌肉
做多啲heavy weight可以幫到減少肌肉流失
有無度體脂果啲
體脂磅唔準 但用自己嚟做前後比較都有啲參考價值

之前未轉新包裝係伏到痴線
又唔夠水溶性
個包裝又閪

ON係咪都係iHerb買?

啱啱開左包myprotein casein, 朱古力味，都可以接受，whey 唔知

飲on 有冇人爆痘爆得好勁？

健身嘅人你地食咩早餐？想參考吓

最近多咗好多季候鳥， 交通每次 都要等

搞到每次都要等勁耐

煎蛋 花生醬多士 麥皮

麥皮可以點改第二樣，我對麥皮消化不良

Squat上果下腳踝好好有啲淵淵地咁，又唔係痛，
有少少似扭親果啲feel，有冇師兄知係咩事？

利申 有扁平足（唔知關唔關事）

食飯

蛋白粉pancake

好彩我可以朝早操 唔使排

今年既比賽係咪得番Hkfbf同Mprogram
想入門玩下沙灘賽

有

有冇可摺式健身椅介紹？
想喺屋企做，已經有對dumbbell

想問大家有冇試過係rack上面做deadlift?

rackpull , 基本野

試下用腳外側發力 但都要抓實地下 隻腳唔好升起左離地 正常既腳板係唔會踩住足弓發力 但扁平足會令你踩住足弓

Natural chocolate 幾正

呢隻麻麻
太甜
一啲都唔natural

呢隻都太甜嘅話你只能飲無味甚至轉牌子

我飲開on double chocolate, 好味
岩岩買左 hydro whey 試下

老實個發力同DL有咩分別.

Range of motion細咗 所以可以拉更重？

有冇黃嘅physiotherapy 推介

可能係因為你之前操個volume過左你身體真正所需個volume

個啲多左嘅junk volume反而會拖累你身體恢復

你依家操少左反而啱啱好

啱啱試過 小弟覺得冇乜分別
純粹方便 同埋唔會落晒 全程都保持住張力

兩個完全唔同動作
練唔同部位喎清...

屌 呢個focus邊個位的
含撚了 變晒junk volume

Rack pull 主要係lower back

6點後好多季侯鳥

請教下各位
想減重 計左每日食tdee嘅8成
但依幾日都食唔足
可能係頭幾日決心大先忍到
其實係咪食到足好啲
運動一星期3-5次

練肌肉感受度應唔應該搵pt?

腳同hip力量參與少左 , 下背壓力減少 , 係專注上背同 traps 嘅動作

唔好意思，想問吓舊會即係邊間

路過想問下香港邊到有得check In body
屋企有電子磅 但感覺好似未夠精準

Rack pull練trap架

係lat 同trap

Rack pull 係練個rack架

Set到距離lockout兩吋入deadlift 1rm三倍重量試下個rack夠唔夠硬淨

全程保持張力就唔係rack pull 啦
RDL 就係

真係唔識分RACK PULL 同DL,

做落個感覺好一樣..

即係bench press vs. pin bench press ja
行程問題而已

家樂坊amway免費

新手想問下呢部機係target咩肌肉? Lats?

Thanks

睇你點玩

想問練肌肥大即係即大啲？同strenth有咩分別？
reps同休息時間又點區分？
謝謝

是
我搞錯

朝早30度戴住口罩street workout

岩岩開始做已經暈暈地 頂唔順

我諗你所謂既DL 係唔掂地 落到膝頭就上

點分 係咪季後鳥

好怕傳銷 應該無膽上

隻味似朱奶 易入口d

個度無人理 自己係入面行黎行去都冇人煩
不過唔知部機開返未 半個月前去封咗唔俾用

真係唔係, 係落地RESET一次.

想請教下myproein成日都有50%off discount 其實咩時間先買好？ 聽過有時試過65%off?

仆街今朝收到iherb on rocky road
屎水嚟
on冇伏過 呢隻第一次飲過一羹收唔收
唔收就變孤兒

揸中間打直lats
揸高打橫traps, rear delts
揸低打橫lats more lower lats

聽講冇咗

疫症期間暫停

Now you've got the hang of it. You're on the tight track now. Keep up the good work. You're getting better every day. You're doing fine. You've almost mastered that.

That's coming along nicely. Keep it up! You're doing fine.

放暑假的學生哥
三五成群

You're learning fast. You're getting better every day. You've almost mastered that. Keep it up! That's coming along nicely. You're on the right track now.

I'm rooting for you. I'm there for you. It's going to be okay in your next competition. I support you. I've got your back.

You're almost there! You got this! I believe in you!

What7you talking about？

( Show Blocked User - prokofiev )

佢free weight位好細 好似得一個架 機就好7多位
而且重點 好撚多人 仲要係一班班

晚上12點去過一次

仲要係成班人圍住d機嘻嘻哈哈，one man doing、few men laughing...

條友

My friend Joe is a gym membership salesman who's gonna make a follow-up call and send a follow-up email to a customer who's interested in joining the ten year membership. I used to work in a gym and whenever a customer paid a visit to the gym, I always followed it up with a call or an email. Some of my colleagues followed it up with a visit to the customer. My friend Rika is interested in joining his gym. She had a meeting yesterday and a follow-up has been scheduled for tomorrow. She's also writing a follow-up to the acclaimed "The Invisible Man" so she's so busy that she won't have time to pay a follow-up visit to the gym for the time being. Therefore, I handed her the membership agreement for Joe and will follow up with her in the next couple days. The membership costs five hundred dollars a month which is well worth it for the whole range of facilities you can use. They sell a tub of whey protein for three hundred dollars which is well worth it as it's normally two times more expensive. The agreement grants you access to the swimming pool as well as the gym. The cost of soy protein has edged up by three dollars while that of caesin protein has edged lower by four dollars. The cost of creatine has edged higher to four hundred dollars while that of nitric oxide has edged down from four hundred to three hundred and ninety dollars. Last Friday, Rika complained that she was treated badly at Starbucks. As a result, a barista provided a referral to a senior staff member who, in turn, referred her case to the manager. She'll follow the case up with the manager to be sure that it'll be dealt with seriously. In addition, she's been I'll woth a stomachache so I gave her a referral to a gastroenterologist. Recently, she posted on an online forum and suggested the government build an art gallery so as to boost tourism which was supported by many people on the forum. They asked the forum administrator for a referral to a district councilor. They'll follow the issue up with the district councilor. I too will follow up the matter being discussed. His suggestion of building an art museum so as to boost tourism is deemed necessary. Last Sunday, Joe and I went to a museum where we looked at every single huge nineteenth-century oil painting in the museum in minute detail so as not to miss any wonderful things. He'll be throwing a birthday party in a hotel rather than at his home so as not to disturb his neighbours.

限聚令開始停gym停到依家

之前大約一直做咗大半年
啱啱開始做返 操完肩已經痛到仆街
想落去gym但又驚再做會令自己傷

點搞好

點解好玩?

嚟緊想轉去24小時既gym
但想入去個場望下先
想問下就咁入去搵staff話想參觀下
會唔會喪sell我入會同買教練堂先放我走

康文署封左好多機

操唔痛既位 eg腳咪得

你又啱
仲有冇其他方法

做d中低強度運動 會冇咁痛

有冇人操胸會DIP左先 成日最後先做冇力

我早兩日去做完，都係冇人sell野，度個體温就有得入去

早兩日去咗，個場好大但sales好少，應該幾難sale中你

而家我dips擺最後直程做唔到 個胸廢左好多

大脾後面果舊肉成日好緊 有咩方法可以拉

但又怕開波DIP完 冇力做後面

我又唔會 最多係做得辛苦d

有啲興趣 賭上劣食者既稱號同你收左佢好冇

我都係咁
一開始做bodyweight 十幾下都輕鬆
但個program 擺第三個動作
要用用機輔助

因為我好細力所以好合理，唯有努力啲變大力

之前買 whey 送左包 rocky road 試飲 , 都未得閒飲

所有非天然味都係好易中伏

我發覺自己左膊柔軟度一般 , 已經好少做前傾式 Dips

我想問有無師兄試過係myprotein買完嘢.
送到黎少咗樣嘢.咁點解決？🙏

其實 係咪康文 特別多 季後鳥

去過 724 anyrime snap
都唔算hard sell, 但sell 就一定
不過成過過程係舒服

我body fat高 肌肉量唔夠
而家protein 食 1.5 x body weight
碳水應唔應該食少d去減脂？

成日都 70%off , 網上長期有 discount code share

打個飛機算啦

原來連登啲師兄都係靠打飛機健身

練中前三角肌 , 圓肌同手握力

唔係正常咩
我停一個月，第一次操番都好痛
同第一次操gym一樣，隔兩三日冇事

做三頭離心收縮果陣扭親手腕
途中完全唔覺有痛，以為係少少關節問題
然後繼續做落去，做完隔三四個鐘後開始痛
依家手腕外側小部份（豆狀骨至上少少），向外拗／向下拗會痛
舉起手再放低果時會痛
應該小事？淨係手腕外側小部份痛，內側完全冇事
碌雞蛋有冇用？

新手想問下有skinny fat嘅話係咪增加肌肉量就得？

如果落公園用body weight玩下單槓同掌上壓嗰啲夠唔夠做

手腕起碼停工一星期

練三頭扭傷手腕真係未試過

有無師兄知🙏

skinny fat 要減脂啊

你 email 投訴左未 ? 不過你無講漏乜都唔知點答你

係咪受傷手咩都唔操得？
其實我都唔知練三頭定練膊傷到
應該係我加咗重未習慣好 用錯力

即係要做有氧運動同埋控制飲食嗰啲去減左個肚腩先？

我上網睇啲人話做gym可以一邊增肌一邊減脂

睇物理治療
如果係傷左tfcc就大撚鑊了
唔好諗住搽下藥膏/鐵打酒就無事
tfcc係深層軟組織 如果係輕微打幾次衝擊波就會好好多
如果唔理佢 以為唔痛又操返 過左黃金治療期就大把手尾跟
利伸：過來人 搞撚左我成年 睇物理治療都睇窮我

唔知你傷到咩程度 , 通常抖到好番 8 成再用輕磅練手腕直到唔再痛

skinny fat 啊 , 幾大隻都有機會有

雖然簡體link 但佢個心路歷程真係會咁既 如果真係傷tfcc 又唔睇醫生 又諗住唔多痛又操過 真係搞你成年都未必好得返

tfcc傷最撚慘既係
個位好少血到 恢復好慢 同埋你唔係嚴重整親
佢唔係好痛 過幾日唔點郁佢 唔點扭手 就唔點痛 但你一負重/手腕扭得勁 就即刻黎料
搞到你以為好返 繼續操 跟住傷上加傷 煩撚到嘔

我煎蛋加吞拿魚三文治

大快活雞胸炒蛋＋whey

尺側手腕疼痛，特別是將手腕向小指側 (尺側) 偏移時 (ulnar deviation)，或是翻轉您的手掌時 (pronation/supination)。

轉動手腕時喀喀作響 (crepitus)。

手腕無力 及/或 關節鬆動。

我暫時中第一點... 而且愈feel愈覺係得tfcc個位可以傷到
巴打傷咗，隔幾耐先睇醫生 先搞到咁麻煩

我前兩個星期整傷手腕
依家差唔多好返晒，但推膊仲係做唔到正常重量

我就傷左時頭幾日睇鐵打
睇左三次 見訓醒唔撚痛喎
咁就再操 操時又唔係好痛 有d唔順咁
由佢 繼續 隔幾個鐘又黎料返
跟住抖個幾星期 唔痛喎 再操 操時又痛
又停 不斷循環 休息-＞唔痛-＞操-＞痛咁
搞左大約3個月都未好 就睇物理治療打衝擊波
但我又on9 睇得唔密 一星期睇一次左右
見隔兩三個月又唔點痛 再操 又痛返
死死地氣 狂睇物理治療 隔一兩日睇一次
連續睇左成個月 跟住再帶護腕＋幾日睇一次物理治療 大約總計一年 到今年4月 先好返7788
建議你點都睇次物理治療先 起碼有人幫你分析下咩事
如果真係傷tfcc千奇咪見無乜野就復操
真係好撚煩 就算你覺得好返哂 都抖多一兩星期 抖呢段時間淨做手握力訓練

正常都會痛
但好驚痛仲死做會撕裂到變成受傷

有心理準備
傷tfcc 恢復真係用月/年計
類似足底筋膜炎咁

你扭毛巾
坐係地下撐地
痛唔痛？
呢兩點係tfcc應該最feel到痛
我果時就無喀喀作響

坐係地下撐起身

係有feel..
同埋掌上壓 個身愈傾前／愈落，會愈痛

"操時又唔係好痛 有d唔順 由佢 繼續 隔幾個鐘又黎料返"
我頭先就係咁 又係貪方便冇戴護腕

"連續睇左成個月 跟住再帶護腕＋幾日睇一次物理治療"
你呢到仲有冇操？
就算做，係咪都係大幅調低重量／用阻力帶好d

無操啦
我都降過重量 結果
唔好諗啦 睇左物理治療先
信我....
比我再揀多次 我會狂睇物理治療＋停操兩三個月 最多淨做下身
物理治療打一次衝擊波都600-1xxx嫁
如果你搞到好似我咁 死都想操
結果唔只要搞成年 仲要洗好多錢
如果我有錢d 可能頭一個月去做手術
聽講手術一個月就好得返

傷手腕都幾大獲...上身咩都唔做得，啞鈴都揸唔實
唯有俾心機操另一邊 同 腳
anyway, thx巴打建議

最嚴重果時 用阻力帶做二頭彎舉都啪左聲
再痛返 我本身都以為掌上壓之類 手腕要屈曲先會再傷到姐 其實任何需要佢黎固定既動作都有機會再傷到佢 拉背 臥推 深蹲一律唔得
係硬拉，划船呢 手腕位好似無咁食力

係好撚慘 唔只操野 日常生活廢左隻手咁
拎箱野都唔得

係 初頭操完少少痛，我以為少兒科
仲用痛手拎袋、拎書，但已經極限 揸唔穩咁，番屋企坐低愈黎愈痛

On gold standard 既曲奇都好好飲

咁可能form有問題

不過每個人leverage都唔同 唔睇過真係答你唔到

我讀書果時做暑期工 , 推鐵車扭傷手腕 , 又係手指尾對落個位 , 唔痛之後一直唔理佢 , 但發力果時會痺 , 持續左 10 年

10年.....

我係P記都多

用多啲手指尾發力

想問你地覺得唔係platform做deadlift會唔會係無品行為？因為個場得一個platfor成日有人用，通常啲人都係就咁係空地做，但最近啲pt有時會叫你唔好咁大力或者墊住

唔覺 但會細力d放

墊住都合理
有啲場樓下係商場或者寫字樓

問題係佢無墊提供
一係就用yoga mat但試過會好彈

都唔同級數，我一向講24小時健身室優點只係開24小時，缺點係細間同少機，企多幾個人就逼到仆街，除非位置好方便你、或者你生活習慣半夜至玩到，否則都係放工繁忙時段玩的話，倒不如去大場玩！反正都係人多，點解唔去間地方大、多機既同人逼！
講返24小時健身室，個人覺得除Go24可以做到24小時開放、又有大場feel (荃灣店單係cardio area面積已經做到一間24/7)，其它都係會所feel！

有無師兄知道想做健身教練考咩牌好?

頭先開左包 rocky road 試飲 , 又唔覺難飲 , 都幾香 , 不過飲完一陣會涸喉 , 而果啲化學味長期飲我會反胃

好多人一開始做都搵人陪嘅 一開始又唔熟點做 咪一齊研究下

至於嘻嘻哈哈就... 唔太嘈同唔影響人就得啦

有開啦尋日先去完
不過得一號機先print到份分析出黎

收工時間去等左我9個字

有無邊隻彈力帶推薦
同埋邊到有得買

之前係咁既，但而家重開free weight區就執左少少位，啞鈴就每個重量都得一對，我朝早5點去爽到仆街，d師兄都算自律擺野整整齊齊咁，但夜晚我覺得唔會夠位玩啦

相反goji真係垃鳩圾黎，d機實用性根本冇247咁多，夜晚去多人到p記咁，仲要你搵一對啞鈴都要5分鐘，我仲有個半月先完都唔撚去

其實247都有，要set位咁解

jeffnippard ppl program
week 5-8
close grip bench 3*8 70/72.5/75/80%

點做呀？
其實係咪close grip 既%黎
week 1-4 一直用左bench 既 %
又真係啱啱好做到

不過block 2 week 6,7
本身都有bench 80% 2*10, 82.5% 2*8
fail 硬

但pause squat 個 % 係 2*6 70%
明顯係正常squat 既%
黑人問號咗

喺Platform做都被人屌我都廢鳩事理嗰啲人

唯有拎出條街做

唔係係platform做
因為得一個同有人用緊，你地覺得點

返工又返學
subway算唔算最健康選擇啦？

sure not
自己煮先係

定係你想講只可以外食？

輪流用都得嘅

有無人飲過california gold d whey?
味道如何

我香港5月買nano x 仲齊碼，$799, 係啲色冇咩揀

細場機少人少，大場機多人多，你計埋有時d class前後個班人流就差好遠，goji最撚on9就成日做d p記優惠整到勁鳩多人，新開個陣真係高質但而家真係

肥仔想減肥其實係咪唔洗飲奶粉
pre workout又有無用?
成日放工個人好攰
我見vapor x5唔太貴

等下有冇discount 先

咁間鋪都要搵錢既 齋做member 多多人都唔夠

iherb好似貴過bc好多

點同 24/7 d機d位好多都唔岩
如果無咩人一定goji好
計埋人就24/7好d

我懶姐

想問下你地知唔知邊間anytime係算大間又多機？
柴灣個間有d細
For平時收工去練ok
放假就想去間大間d多d機既

我一直都以爲得我會飲完whey會涸喉其實係咪隻隻都會?
上次飲on以外牌子已經好耐唔記得咩感覺

垃圾sports art

啲化學合成嘅味多數都有涸喉情況 , 我估係合成味偏苦 , 要用更多人工糖所導致

減脂平台期點做最有效？

出外食呀 因為我每日都準備自煮二餐（早餐 午餐）
但dinner就同同學一齊啦 ⋯ 唔好搞到冇哂生活咁

如果一星期最多我4日做
點樣分好? 想增肌加增重小小

都係果d大路野

全身訓練3日 每個部位一次做7-10組
淨低果日做下帶氧

push pull legs 淨低果日帶氧/針對弱點練多日

胸背手腳 將腹放係每次訓練最尾做幾組

Thanks Ching

帶氧無做，如果真係要做可以抽多日
我依家暫時分左
胸+3頭+腹
背+2頭+腹
膊+腹
腳+手+腹
驚咁樣錯所以上黎問下

sq+bp
dl+bp
sq+ohp
bp+dl

有教練就跟教練啦
佢為你度身訂造嫁麻
高強度 姐係咩強度我地又唔知
你身體咩狀態我地又唔知
同埋除左呢4日你仲有做d咩
同飲食係點
我地都唔知
你有教練跟應該ok嫁啦

乜旺角Goji變成咁？冇手尾放返dumbbell上rack，應該係會員問題，冇人屌？以前加州時期有幾個老屎忽PT會出聲屌，屌多幾次d人會自律少少，估唔到而家變成咁，搵個dumbbell搵五分鐘，好有P記feel！

但如果短時間 而效果可以媲美長時間
咁個訓練會辛苦好多 同埋易影響你舉鐵表現
身體未必恢復到 訓練計劃睇長期既
一係慢跑半個鐘波 試試兩星期-四星期 身體有咩反應先
同埋除左帶氧 飲食先係減脂重點

ching 我唔係好識睇

有冇巴打係24/7做緊？觀塘多唔多人做

佢個 list 係另一種力量練法 , 唔適合屋企或康文練

個腹練咁密 ? 有咩目標 ?

Go24 老細係藍屍白鬼黎

無乜特別 只係諗住KEEP住刺激到腹部肌肉

我想問新手大約練咗半年，近期開始有啲肌肉感受度，每次練二頭有三個動作，唔會做好大重量但係就40-60秒休息時間，有時做到最後兩三組二頭好似就嚟抽筋咁，係咪應該增加返休息時間。但係我唔係無力，而係每次到頂峰都就快抽筋咁。

新手，有冇屯門巴打？
之前康文做，諗緊轉唔轉247 / anytime

健身期間飲多d水，身體缺水都容易muscle cramp..

原來係飲水唔夠

似真係肌肉疲勞

新手有問題想問
做左大半年（之前停左一排而家復操番）
唔係好識自己操胸同膊，覺得太弱
比如操胸 bench press 空bar 都做唔到六下
轉番barbell bench press 做輕D又似其它位咁有充血感覺
到底應該KEEP住做輕 /多下數 定 做 重/少下數再加多1/2 REP

同埋其實舊年有跟左PT一排
但係覺得麻麻地
永遠只係有PT＝有人逗住 可以做得重D咁
一自己操就打回原形
想知點搵到個好D既PT
一黎幫到自己進步，二黎可以PUSH到自己

咁多位ching 想問下2.5Kg嘅蛋白粉 大概係你地心目中嘅價位係幾多 新手我只係買過2次所以都唔係太多經驗 2次都係買係my protein官網買65%off
最近差唔多又飲曬 想試下其他牌子或者去門市買 但係價位真係唔知幾多(因為my protein)真係特別平好難参考

On 5磅裝好似bc shop賣400左右
Myprotein係特別平
平到好誇張果隻

ON 2.2kg $380

myp屎水

想問下各位師兄,protein你地除左溝水之外仲會溝咩飲??

水要飲但唔好飲太多，會影響集中力，last set 果種好似就抽根嘅感覺係充血反應，係肌肥大條件之一

溝奶
好飲好多 但貴

我溝豆漿飲但聽人講話唔好
因為我唔飲得奶

我覺得豆漿都ok

kof條新片笑到痴線

啱啱買左rankingdak 雞胸小籠包

邊到買咁平

有泡等於唔正常？
我用Mars都好多泡

傳說靚粉夠幼會小泡易溶d

師兄幾點起身？
Btw夾埋一個朝早食12隻蛋會唔會好濟

好癲...

唔係品質/營養上靚
係造工 整得d粉幼d

會唔會係我chok嘅方法唔啱？
平時我上下chok 40下左右

其實如果唔係多泡到你唔想飲/好難溶
都無咩所謂 好似對吸收之類無乜影響

我都飲過myp
Myp仲少泡過Mars
Mars劣質野？

Respect

粗幼粉/多少泡唔代表優劣嫁

Ok
唔好嚇我

不過我老母以買bb奶粉角度
話我聽幼粉少泡係最好
原因佢都唔知

Bc shop間中有特價
屌奶星我次次買都唔同價

岩岩買完$429
Iherd好似4百尾

其實有料既pt會係側邊睇你個form 再比返feedback你
唔明點解大場d pt咁中意下下都幫客逗 明明個form都未執好 佢地除左幫客逗就唔識做其他野咁
唔係話好既pt就唔幫手逗 但起碼會執好左個form先 同埋唔洗下下都逗 淨係幫最後一兩下都好夠

BB 奶要泡少係要防胃氣 , 有無聽過拍風

有無諗過同事問你大唔大隻
其實係想屌你屎眼

咁如果成人泡多會唔會都有胃氣問題？

你飲可樂都識迫番啲氣出黎啦

咁姐係無所謂啦

旺角區有冇邊間係遂次計收費既?

Deadlift 放去backday
RDL 放去leg day有無錯？
定應該掉轉

要睇你一星期做幾多次

好認同
作為新手好想搵到個pt 係執好我個form
每個動作搵到我啱既重量
咁先可以等我自己操落去
但係大場搵pt 永遠好似抽獎咁

葵興/佐敦會比較大

豆漿成日加埋粒波都搖唔均反而奶就ok

睇完kofgym新片
咁究竟dl除左可以一野連哂成個posterior chain之外，仲有無咩原因要練佢
練背同練ham/glute都唔係最effective嘅話

對bodybuilding黎講 deadlift不嬲都唔係必要

新手想問下，瞓低練下腹（抬腿動作），尾龍骨痛，點搞

搵野din住做

調返轉講 練晒成條POSTERIOR 咁算唔算高效?
不過學ROBERT OBERST 話齋
唔做DEADLIFT 最主要個RISK-REWARD RATIO太差
自己唔係玩POWERLIFT為主的確係可以唔做DL

想問問一set 啞鈴同健身椅放係屋企，夠唔夠操手臂，胸肌

自從corona，睇咗本叫Simple & Sinister嘅書，跟佢買咗個kettlebell喺屋企每日swing一百下，運動場開返跑落快咗好多好神奇

雞水cls 真。bodybuilder 受小弟一拜

請問有冇人用緊山寨版POWERBLOCK
近排想買返對? 邊度有得買

king of the exercise

所有動作中最能夠平日應用既動作
平日執野搬野都係deadlift嚟

DL對cns負擔好大 recover時間最長 所以做唔做dl要睇programme點排

點解我越做，越發覺自己啲關節，特別手脟會冇加嘅

譬如，做二頭，一落到最低就冇力翻上嚟，唔落晒又有喎

點解我越做，越發覺自己啲關節，特別手脟會冇力嘅

譬如，做二頭，一落到最低就冇力翻上嚟，唔落晒又有喎

其實唔洗落晒 , 落 8 成零就夠 , 理論上 full range 係對增肌好 , 但實際上好易傷到肌鍵 , 我而家長期出現輕微哥爾夫球手都係因為咁

唔係掛，雖然聽過有一派係話，唔落晒可以增加肌耐力，但我係好似甩胶咁，岀唔到力，做pull up唔可以放鬆哂然後岀力上。。跳一跳先得

有人話唔使落晒 全程保持嗰張力仲好喎

落左9成9 都可以keep 到張力既

練 pull up 要收實個背 , 但人人柔軟度唔同 , 有啲人手直晒都仲收得實個背 , 如果你每一下都鬆背 , 就要小心個膊

如果直手時收唔實
開始上緊先收實係咪都傷膊？

有冇巴打玩過Jim Wendler 531 BBB, 想試下玩幾個CYCLE, 對hypertrophy 有冇大幫助

頭幾下可能仲收得實個背 , 之後可能會變成用手力鳩 chok , 成日見

我可能係咁
大鑊了

終於慣咗雲呢拿味

曲奇都唔錯喎

啱啱買雲呢拿味飲到想嘔

係
我成日覺得好似雪糕溶左再飲咁

之前飲朱古力牛奶
對比起依家真係天堂

我都好似係

btw，我手肘個case, 係咪睇下醫生/跌大穩陣啲

我都試左 OK既 不過覺得貴左少少
有時淨食雞胸雞扒真係食到想嘔
當多個選擇都唔錯

捲腹會唔會?
平時下背係咪好緊?

睇下有無盆骨前傾/後傾問題

我之前練abs lower back會痛
先發現自己有盆骨前傾（因為無練glute同abs)
練番相應weak muscles同拉根就有改善

我經歷完tfcc呢單野之後
任何整親就算輕微都建議睇醫生/物理治療
跌打唔建議 個人睇過既都流流地
物理治療好多收費300-500其實同跌打差唔多價

仲要留意一點
越早睇越快好
所以唔好拖了
睇睇穩陣

有冇師兄可以分享一下你地BULK個陣個餐單.

推

胸就窄啲 , 手臂就一定夠

咁其實有可調性啞鈴
係一定操得哂全身
但夠唔夠就難講
一定係越多設備 越多唔同角度 唔同器械咁練就最好既
不過淨係啞鈴都絕對可以操到好好睇既胸肌手臂

中環除咗Pure有無地方做member好介紹
之前去開ICBC
重開之後今日第一日去番
Squat rack platform 幾隊人排緊不在話下
上面free weight 同機都差唔多爆哂

主要係想番工前/lunch time 操

只要係可調式同埋重量夠 一定可以 操全身都得

利申：home gym緊

迪卡儂呢類

有無成果睇下

同你岩岩上面po果d 相差唔多 adjustable bench+adjustable dumbbell

巴打set 野係邊買？
係唔係要再加多塊膠墊係地

我有 因為我果隻要換餅 費事太嘈
Budget低買瑜伽墊 高可以買gym room platform果隻

巴打有一張？ 或者有更好介紹嗎？
薄會有咩唔好

有冇咩channel 啱屋企做？

個踢腳位方向似乎唔方便做 situp , 有無得declined chest press ?

呢排ig睇到個牌子好過Nutroone D 野，有fd買左張

館長雞胸好好食

咖哩味世界級
不過我無買了
自己用氣炸鍋整

如果我操完背之後個日練腳，練dl
個背會唔會恢復唔切？

份量夠 但佢用丁香個D香辛料我個人唔係幾啱
唔係難食 但差少少

最好食係墨西哥味

巴打 係咪玩好重
你用 高睪'醒' 做

會

巴打你點買？幾錢到？

都唔一定重嫁
手腕tfcc位姿勢唔好就好易傷
d文職/清潔唔係重訓都會整到
做運動既打羽毛球/高爾夫球既經常都會傷到

咖哩味好吸引喎

新手上路 想問下大家平時食咩去攝取脂肪個part
上網見話去堅果/牛油果個D 有冇邊隻堅果大家食開覺得幾好?

直接食雞扒

杏仁

請教各位巴絲
想買阻力帶練背
有無邊隻好用？

鍾意濃味嘅 就墨西哥/咖喱

原味就有啲茴香嚟醃 我就接受到 唔知你地
反而香茅檸檬就比我想像中差

Decathlon 有

Btw 我多左條好輕既阻力帶（5-15kg)，睇下你要唔要？
不過練背就唔係好啱用咁輕既

香茅檸檬好難食？

我之前都飲過my protein，味道唔差，點解樓上咁多位Ching唔太鍾意咁嘅？

係咪要放雪櫃keep架？ 想買番公司食，但唔想放喺公家雪櫃度

未用試阻力帶
5-15kg係咪相約做機既1-3塊餅？

炒飯

5-15kg 好輕架咋，大概係平時玩飛膊既重量

如果帶返公司 相隔幾粒鐘應該都ok
隔太耐就一定要雪

係 好似2樣味唔係好夾咁

玩resistance band 用完覺得個背脊酸痛咁 係咪整傷咗？

做咗咩動作
同埋係做完某一下即刻開始痛定操完幾粒鐘先開始痛

做咗半個鐘 停完去食飯郁兩郁就酸痛 類似反手咁喺背脊拉條繩

拉傷了

每次做hip thrust 個lower back都就快斷咁
但做完過一陣又無事

是否GG

入咗院兩日，想問下幾耐無做，啲肌肉會流失，

養好身體先
有muscle memory好快操返嚟

係唔係頂峰個陣冇tilt pelvic to neutral position
Anterior pelvic tilt咁做會壓住spine

早排有折，$270買咗對nano9

冇咁快打回原形 好好休息最緊要

我腳板太大，冇貨

我係有盆骨前傾
留意番先唔該巴打

幾個月唔操 一操腳就勞責 本身已經減咗重先做
練心肺係唔係可以改善到？

改善呼吸法
每set度住rpe 唔好比自己去到rpe8.5以上

操腳果日可唔可以跑步？
朝早操腳，夜晚跑步咁

我每次操完腳都係訓醒第二日啲肌肉先開始痛

如果仲跑到即係你操得咁夠甘囉

試過咁做 之後隻腳傷左

我依家都有練體能嘅習慣
我會將leg day放到最後嗰日操
然後leg day前兩至三日跑步/其他體能

但係第二日我要用蟹步兼嗌埋救命先落到樓梯喎，坐櫈都屎忽痛，坐低起身果下又大髀痛，都應該夠強度吖？

你操完腳第2日已經痛到嗌救命
你明知聽日會痠到仆街 係未覺攰之前仲要chur爆自己
好顛啫
不過你覺得ok就得

GREG 話JEFF一定係用FAKE WEIGHT 有幫佢解釋
但唔知JEFF有冇認
係咪真係因為要視覺效果就冇人知

其實操完果下好攰，腳都軟，不過隔左成個晏晝之後，抖完6-8個鐘之後又好返好多，覺得可以慢跑下咁

明知第二日痛到仆街，不過佢未開始痛我又心思思咁

你跑嚟為咩
本身鍾意慢跑
定係慢跑做帶氧減脂
如果興趣係跑步 我會勸你量力而為 身體受得住嘅咪試下
但想當帶氧嘅 我勸你都係唔好做好過 休息真係休息啦

因為想受苦，跑步好痛苦，諗野又好唔諗野又好，對腳keep住郁就得

咁當然佢連帶住消脂練心肺增強免疫力既好處

舉鐵雖然都好痛苦，不過就要好集中精神，有時一諗左其他野道力就無左

今日去做gym
d人死霸爛霸個深蹲架成兩個鐘幾鐘都未走

有無師兄係 7/24玩
可唔可以教一教我深蹲同硬舉
無錢搵pt 又怕傷

其實我覺得rack用一個鐘以上都唔算過分
你share又唔係，做big 3又要抖好耐
唯有睇彩數

Bulking果陣個肚漲左好多
真係肥仔肚腩咁

有冇師兄係凌晨操

凌晨瞓緊覺

想練pull up應該點入手
岩岩發現就咁吊住自己已經好撚重

可以參考下

第一個d動作好似幾有用thx巴打

有冇人inbody肌肉過到45?

有無師兄知旺角柏裕係咪有得做inbody？求詳情

做住斜身引體先 感受夾背果下 慢落

行入去度完體温就自便完全冇人理，上星期去咗

有冇人知 creatine係咪會令之後操嘅肌肉線條 無咁明顯
建唔建議飲？

日日比人問有無飲奶粉
心諗有乜撚嘢關係
普遍人都仲係停留係飲whey就會大隻

蛋黃唔要？定係買一盒盒蛋白？

我覺得除咗練big 3都無咩需要搵教練

想知依到有冇師兄玩開街健？

元朗開咗間rave gym ，點睇

場地就唔知
但個陣容就幾屈機

見ig free weight好夠做啊

我前幾日做健身，其中一部係後蹬機，無重量既環境下我竟然尾龍骨痛，點解會咁？好驚

想問各位師兄
之前bulk到個人肥左好多
想停一停，又未到去cutting既level
想問碳水安排應該點？
蛋白質照舊份晤
能量降低少少
一星期大約操5日

Me

係咪諗住=tdee 咁食？
如果你唔係去到玩比賽個隻極端bulking嘅話
Bulk到肥應該係你食得唔清啫

咁減返啲脂肪比例咪得

我聽過d最on9
乜春飲奶粉d肌肉係假肌肉
笑撚死我

直行出去其他台都會見到呢啲偉論

能量諗住跟返跟足d TDEE
開始做返多d帶氧，
但碳水攝取應該幾多
之前bulk就盡量食飯
呢家想減少少體脂，應該食幾多？
食太少驚會muscle loss
有d就話減脂一定少碳水澱粉？
呢方面唔太清楚，求指教

一係Butt wink 一係lower back arch太多

5日前度係65.9
今日再度都係65.9
係食唔夠定係點？

你 UP 乜鳩 ?

65.9 度應該要去睇醫生

幾多樓定一入去大堂就有

佢應該係講體重

剩返蛋黃唔要，不過有時會俾當時女友整蛋糕、甜品..
曾經貪方便買過袋裝雞蛋白，但價錢太貴，係當時買原個雞蛋既三倍，長期食用係好龐大負擔，之後都係買返原蛋，每次訂兩箱 (720隻)，仲送貨上門..

5日前個體重係65.9kg
今日都係65.9kg
係食唔夠定點？

係

Press, fly

家樂坊一上十五樓就係

想請教下如果女仔新手一周三練 上身一日下身一日 仲有一日可以練啲咩？

同埋如果練上身嘅話 應該揀幾多個動作練呢？

其實女仔主要都係練3 樣野多 , bye bye 肉 , 腹同屎忽

練到3日可以試下push pull leg咁分
新手每日3-4個動作 每個3set都夠 如果太攰feel唔到舊肌肉就停 再做都只會變junk volume

但我對翹臀無咩興趣
反而想練多啲腳同胸 但唔知一次應該揀幾多個動作練

多謝師兄

但glute strength對posture好緊要 膝頭痛腰痛呢類都市病可以靠練patpat醫返好 所以無興趣都唔好skip

係咪都係做hip thrust, deadlift為主？
咁或者我將佢連埋腿日一齊練

Deadlift反而唔係必要 bodybuild黎講 做rdl性價比會高d 因為technique冇咁多要求 risk冇咁高
可以加埋side lying leg raise落去 唔少人既glute medius都比較弱

想問下假如果日係push day，係胸3-4個動作，肩3-4個動作，定係胸+肩夾埋3-4個動作？

夾埋3-4 例如 推平胸 推上胸 推膊 三頭

thank you 學到野
我岩岩開始玩 都係你講完先知傳統deadlift同RDL原來唔同

低能一問，有冇咩方法唔用磅，粗略估計半隻烚全雞走皮有幾多g，因為每日中午同夜晚都出街食半隻，好難用磅

9CM X 9CM X 2CM(厚) 肉 , 大約係 100g

兩日下身 gluteus focus
一日上身 back chest delt arm

棍問下咁多位巴打，用史密夫機推上胸個陣，左手手腕無啦啦會向下縮，變左屈住咁
試左好多次垂直開始，但做做下都會屈住，係咪即係左手唔夠力

女仔練膊同二頭 , 雖然肌肉比男難練 , 但萬一真係練左出黎 , 唔係咁多男仔接受

是，香港人99%唔學就去操，受傷都好合理

佢仲出緊片，每條片都100萬人睇完全理都唔理 超勁

hip thrust 十個有九個都發錯力 (我都係)

唔好大隻恐懼症啦，d女最多咪fing果幾lbs，fing15下，做下isometric ，for shoulder health又好，修下線條又好

乖乖地去學識brace core 同create tension
可以減低大量錯誤既時間

睇Youtube片自學咪得囉！

有無抵食雞胸牌子介紹？學生哥無咩budget 淨係買whey同protein bar已經好窮

respect 自律

無錢就自己煮啦
出去買平極都20幾蚊件

咪係
唔係勁熱愛健身 一心一意諗住個二頭同肩要變怪獸級既女 邊有可能練到男仔唔接受既二頭同肩 最多咪Anella Sagra呢d級數咁

但假如一日上身 訓練肌肉嘅次數會唔會唔夠？聽聞一個部位要練20組

你新手既話 其實唔洗太執著組數
因為你都唔夠肌力 你20組 但20組都hea既
同砌10組堅砌既 10組隨時仲有效
你都唔夠肌力20組都堅砌 唔洗咁執著下數組數 執著個強度 要每組都有效仲實際

新手想問下biox power whey complex 岩唔岩

目標減肚腩同增肌

暫時只係一個重量練3組 仲未識rpe rm 遞減果啲

ok嫁啦
新手類似咁已經非常有效

你怕唔夠就唔會練得3日
得3日我直頭會拆d動作去leg day
初接觸可以focus左technique先

謝謝你
至少宜家會大膽啲走去重訓區
但暫時做胸都仲會有少少尷尬

因為要煮飯所以最多練得3日
‘得3日我直頭會拆d動作去leg day’即係咩意思？

幫屋企煮？

有d女話cable hip thrust好咸濕添
明明就係佢咸濕

屌閪個動作根本就係hip hinge

煮俾自己同男朋友

慢慢加上去囉
咩都玩下 enjoy下先 初初做gym係幾有新鮮感

咪食呢d垃圾啦好心 30$得果細細舊
食個大快活好過

平時超市會有一袋急凍雞胸
個啲價錢都okay平

Abouthai有泰國無激素雞胸 $70唔駛有1kg

覺得戰神Marswhey好好飲 不過有啲貴

我去開一田買
40蚊兩件200g

請問如果食KFC既雞唔食皮係咪都肥？

同埋平台期係咪要加運動量或減食

小弟日日都會12個動作hiit 做3set

近排操背開始feel到有平台期
玩tempo training有用不？今日岩岩用呢個方法操好似幾有Feel
Lat pull down 拉2秒 hold 2秒 放4秒 再落
Seated machine roll都差唔多 類似dead stop 然後再3至4秒放

未試過tempo可以試下 你比新stimulus d肌肉 d肌肉唔多唔少都會有增長 同埋tempo理應會令你動作quality好左 相對以前既training intense左 咁都係progressive overload既一種

叫屋企人做重量訓練而唔好去慢跑係咪難過藍轉黃

好多玩法,drop set ,super set都有唔同既刺激可以試下

係咪得將軍澳果間abouthai 先有得賣？

自己煮其實阿布泰有急凍雞胸幾抵屌

暫時知坑口，應該要大間既，唔係間間有大凍櫃

係呀 將軍澳區應該得坑口果間有 我覺得好大包
我今日拎兩舊出黎解凍再焗都有300g

再問求答

點解香港男人好少hip thrust
外國都成日見

真 我會所得我一個會做 好多男人直頭skip leg day 冇見過佢地操腳

係咪怕尷尬
有練hip squat 差好遠

Deadlift too

從來都無做過dumbbell pullover
最近開始做 有種抗通任督二脈嘅感覺

想問下大家意見
我家陣係一星期操4日
試過兩種programme, 但唔知邊個好d
A. 1. 胸背膊 / 2.腳腹 / 3. 胸前中膊三頭 / 4. 背(有deadlift)後膊二頭
B. 1. 胸背腹 / 2. 腳膊手 / 3. 胸背腹 / 4. 腳膊手

A既話就操得攰d, 好似集中d果堆肌肉, 但之後多d時間比佢地休息返
B既話因為d肌肉大致上都唔關事, 所以每次可以做得重多少少, 但之後休息就相對少左, e.g. 推完胸第2日推膊點都好似差左少少

有啲遠

啲人話基佬最鐘意練

你胸練得密就一定跟埋推膊一齊練，否則個三頭會無時間回復

少少肩 + 二頭不知幾靚

我懷疑以前游水時用力過度整親﹐而游自由式時左手向下撥水左肩會kick一kick﹐做gym操背拉捍時向下拉到某個位左肩就卡住咗發唔到力﹐好難再落﹐然後水平內外兩邊橫向活動都有同樣問題

上網睇過唔知係唔係「肩夾擠症候」﹐有無師兄畀到建議我

哇 我係女都覺得正

新手想請教下各位師兄
一星期會練6日, PPL, PUSH Day 1 / Day2
1) Wide Grip Bench Press: 5*5 / Close Grip Bench Press: 4*6-10
2) Cable Fly / Machine Fly: 4*8-12
3) Overhead Press BB / DB: 5*5
4) Cable Lateral Raise / DB Lateral Raise: 4*8-12
5) Cable Tri Pushdown / DB Tri Extentsion: 3*8-12
6) Dip / Push up: 3* Failure

打算6個星期為一個CYCLE
Week 1: -1 set, 最低次數
Week 2-5: Default Set, 但每星期次數+1直至Max Reps
Week 6: Deload, 1/2 Default Set

冇加任何Tempo,只係快上慢落,想問
1. Volume 會唔會太少?太多?
2. Cover 既 muscle group 夠唔夠?
3. 假設我今日 Bench Press 淨係做到4組5下,第5組3下,咁我下次係咪KEEP住同重量直至做到5組5下先加重? 同樣道理係咪都應用哂係所有動作?

Thank You~

咁講 食女都要啦

留返d時間做squat同deadlift其實都夠訓練量

會所冇barbell真係好撚On9

求問，但deadlift唔係本身都會用到成個背既力咩，定靜係收緊個背闊就得

冇錢既就只好用時間去換

自己帶去

想練大個背就唔好將deadlift 放得咁重要。

Rack pull 又唔知喺度做咩～

做多啲垂直拉同水平拉好過啦

Complete scapula retraction (pinching your shoulder blades together) is practically impossible to during a heavy deadlift. The rhomboids and the mid-traps will never be strong enough to maintain the position.

好正常 佢驚你整親
有客整親 成個會所都有排煩

係會用到 但拎黎練背就算啦講真
如果你話放係BACK DAY當背既熱身其實幾好
同埋如果真係夾背做DL既 係PT教既你好即刻走
唔係既話十條腰都唔夠你玩

#256

除非條友ConV lockout 好弱，如果唔係我諗唔到點解要做呢個

Barbell喎
師兄屋企有咁癲？

健ching做尖連餅都自備

我rackpull 10cm 200kg+
大大聲咆哮
d仔仔見到都扯哂

你係邊個你點知

1.25kg兩塊姐，個場冇細餅

我係張bench

有唔難，帶難啲

不過我冇

做唔到絕地武士

係健sis
唔係健Ching

我係waterfall做
見到有人用個氣壓式power rack

阻力較到15做squat
下下都lightweight yap buddy
仲要個場樓底高 有回音

小妹都係

仲諗緊你點樣帶過去
成碌移動巨柱咁

小妹有個位可以收埋

就咁睇都差唔多
至於5x5 卡關既問題好睇你去到咩水平
成日都卡關既話 證明5x5 已經好難幫到你再進步
跟住就要轉返做d 調期性訓練

如果你想練力量 set番輕少少 唔好日日都maxout

明白，唔該晒巴打，諗起kofgym個個deadlift矛盾對決

想問下氣壓式即係點

即係支bar有個位可以勾cable而cable嘅阻力係來自氣壓

有冇人上身排骨，下身肥大脾？點樣可以令到上身大隻？下身減肥肉？

另外做 HIIT 會唔會愈做愈排骨？

正常咁練咪得

thanks

明白，漏左問每星期＋1下咁少算唔算係progressive overload?
卡關後再搵下咩叫週期性訓練，希望無咁快

淨係大重量先輕少少定全部動作都輕啲？maxout 係指做到力竭？
我怕胸肩得2個動作會唔夠刺激所以之前都係set個重量希望推完第二日胸肌會疫，不過肩就未試過會痠

師兄介唔介意分享下你既餐單?

早餐就食即食麥皮 加杯protein
午餐就食 雞柳薯仔 飯/豬排薯仔 飯 /
下午茶 約3,4點 兩個魚柳包
5點就飲多一杯protein
晚餐 雞柳薯仔飯
操完之後 donki買個三文魚飯
臨瞓前飲多杯protein

原來一日飲3杯, 跟!

大重量 + 每個動作都係
rpe應該都應該係逐個week加

師兄你份雞肉薯仔飯份量係幾多.

康文冇barbell都要上完堂至有資格玩，會所任何住客都可以去，唔擔保佢地受過正確訓練而使用，仲隨時走個小朋友埋去搞，陣間整親又係會所責任！

5條雞柳
1個薯仔

咁又係 但冇barbell玩dl squat好唔方便

感謝師兄!!!!

前日back day 做rackpull
今日成個背，後膊，三頭，trap，hamstring
都仲痛緊
本身今日操膊或腳
或者操咩可以唔連到上面痛既部位呢

師兄rackpull 係咪當DL咁發力？
可以練下squat, leg press, leg extension, Bulgarian spilt squat?

之前bulk完好難cut，之後唔敢純bulk

姐係會做埋有氧？

Rack pull正常應該擺支bar係膝頭對上少少，膝頭摺少d應該唔會hamstring痛

可唔可以講多少少deadlift個背應該點？

有冇巴絲用resistance band分享下分得
成日覺得用resistance band練胸個感受度唔夠大

拉得重 hamstring 其實都會痠 , 三頭痠係個背無鎖好

本身想轉操腳但試過就咁squat落到底hamstring有拉扯同酸痛感覺

我用hammer squart rack最底果格
膝頭附近
個人小腿比較長
但起動果下始終要用腳發動先

其實關唔關離心果下要慢放支bar所以三頭都要保持張力所以酸？
因為三頭算係上面部位酸得最小
唔知關唔關back day前果日操胸事

Strengthlevel個網係咪太少瘦底嘅人入資料
Dumbbell bench press推1 time bodyweight居然出stronger than 99%

係，好撚早起身煮
煮到冇動力
啲雞胸鞋到仆街
擦子膠

如果落果時會用手力幫 , 即係下背唔夠力 , 我就未試過 rackpull / deadlift 之後三頭痠

岩岩試shoulder press推上就拉到lat痛
推胸 鎖背時 成個背勁酸
睇黎今日都係好好休息算

似係飲食有問題 keep住trace calorie deficit就cut到
不過出街食其實好難

單邊body weight計 如果推到應該可以輕鬆3,4餅

個個係EACH黎
如果你單邊真係推到1BW既
你應該都唔會係呢個POST留言

YOUTUBE大把教學 用文字表達都唔會夠D高手拍片勁

我番飲食，午餐晚餐都係出面叫外賣，計唔到calorie，所以之前dirty bulk完靠只可以每餐食少啲cut，勁辛苦

頂睇唔到個each字
佢個結果寫Your lift is xx times your bodyweight
邊會諗到係each

師兄請問食滷水蛋會唔會降低營養價值？
平時路過想買嚟食下

係iherb 買左1盒奶粉

Gold Standard 100% Whey, Double Rich Chocolate, 5 lbs (2.27 kg)

全新未開封
有冇巴打想要
可以平少少

明明右手係寫字手 又無特別操多啲左手左胸
但唔知點解左邊嗰胸大啲
有無咩方法可以改善

我用緊
180度焗15-16分鐘 8分鐘反一反
用少少油抹一抹個兜等佢唔好痴底就得

未必真係大細胸
可能係一邊肩斜太緊扯住咗搞到睇落大細胸
試下激活返前鋸肌同肩胛骨啲細肌群 同放鬆肩斜
可能會有少少幫助

ching點醃？定唔醃？

驚個屁股太大被基佬搞

雞胸切粒煎啦

落少少鹽同黑胡椒咋

我自己煎 , 50g size 雞柳 , 慢火煎4 分鐘反一反煎多兩分鐘 , 保留到肉汁

我想問係香港做gym係咪唔興share做機同做cable？今日問個啊叔可唔可以share，雖然最後都可以share用，但啲態度好撚西

個阿叔係中國人阿屌

禾吊

係個阿叔閪啫 點都會有呢啲人
大部份人都肯share的

我之前都係煎
但氣炸可以唔駛睇火
對我嚟講幾方便

深蹲既時候feel到lower back感覺奇怪係咪即是錯form

氣炸會唔會好鞋？

返工要叮返熱，都一樣

其實同焗無咩分別
控制好火候就得
我覺得煎好食啲 但要睇火好麻煩

想問下肉落啲調味料多會唔會多影響
薑蔥蒜 香草 咩都可以？ 係咪少油就得

可能呢家有鬼國肺炎 我見都好少人share

問題係 share 完仲抺唔抺部機 !?

利申做完前後 都會抺 不過呢啲自律啦
Share 次次換都要抺 係煩

佳之選即食燕麥
30蚊兩kg

唔落調味料好難keep到依個飲食習慣架，你overall唔好過總熱量就得，油都係咁既道理，減脂最緊要開心

當牛扒咁用坑紋鑊煎雞胸好味到痴線，aeon 有隻清遠雞胸賣，$39兩大舊，吋幾兩吋厚，用少少油，加鹽同黑椒每面煎3~4分鐘，juice 到想像唔到係雞胸黎，我個個weekend 都整

我都係買aeon個隻
不過係用慢煮 一次過整定幾日份量
鹽 黑椒 調味

我都有支慢煮棒，煮過一兩次就接受唔到，因為養左好多年狗，明就明，唔明唔好諗點解

發現而家個體脂率上升得好快
但係個肌肉量上升得好快
而家一日5,6餐到
平均都多飯多肉
而蛋白質都夠，一日都飲3杯 protein
但個體脂升得好唔對路

新手又有問題
今日飛膊嗰陣左手手踭有少少痛
會係咩原因
唔係好重，幾鎊咁

有冇Ching可以分享下你哋嘅FFMI
順便可唔可以講下你哋操左幾耐？

雞市30蚊2磅

是但啦 全部都係一田買

體重的2倍蛋白質,3倍蛋白質的碳水增肌比較好,重要符合低糖低反式脂肪先叫好
一味dirty bulk到雌激素大增你大隻之路就玩完

我一日食2磅
一田會破產

想問下有冇ching知道唔使轉介信嘅物理治療？

我體重係67kg
但一入都起碼攝取160g蛋白質
而其他果啲就交比碳水同脂肪
脂肪我多數都係食小小肥肉去攝取

不過近排每日都食多左2個魚柳包

阿布泰啲雞胸抵屌啲喎六十幾有1kg

Ching應該好撚大隻
我一日都係lunch同dinner各一件

邊間阿布泰先有凍肉櫃

新鮮雞唔同啲既

佳之選比較硬 , 惠康牌就比較軟

新手啱啱操咗3個禮拜
自細都好瘦 排骨咁 想問係咪對操大隻啲有好大影響？
同埋覺得要增磅真係好難 上個禮拜去咗磅inbody 基礎代謝率1600kcal 但係我一日都唔知食唔食到1600kcal

試下做反手有冇同樣問題？

搭單問點check 代謝率 點計每日活動消耗幾多

Ok thx!!!

我就磅inbody既 佢有個數出嚟

如果想快既就google基礎代謝率（唔記得英文係咩）
會問你身高體重年齡 日常普通習慣嗰啲（久坐or一星期運動2-3日or 多啲咁）

對比兩個相差唔遠

應該問點解你覺得岩

屌嗰啲戇鳩鳩，幾次問過都每一個都凶返我，每次都爭啲開拖（Physical）。而家轉咗場完全冇呢個問題

會唔會係你無禮貌 有d 後生仔擺明岩岩開始操，個樣串柒柒都唔會share比佢

實係我冇禮貌啦，淨係問佢：「唔好意思，仲有幾多組左右啊？」

面都唔畀直接屌我，痴線。自己做緊一個坐撚咗係度唔知做乜撚嘢，一做就做半個鐘。

有次喺隔離聽到有個人問個仆街仲有幾多組，明明都好聲好氣。佢答返人：「我做完你就會知㗎啦。」嗰次嗰條友爭啲俾人打

即係你隻狗同你食緊同一樣野？

呀叔定d on9新手黎架？
我試過岩岩坐落去 有個on9大嬸放野落我張bench到
我： 唔好意思 我用緊
佢：見你坐係到呀嘛 仲有幾耐？
我：岩岩開始

諗起有次拎酒精抹完張 bench 之後走去攞啞鈴，返嚟又有人想坐落張 bench 度

雖然最後佢都讓比我但係嗰下真係好尷尬

55-60 左右 ego lifter bench 1/8 ROM

每次見到都笑佢

Share都唔知有咩問題每次d人問我仲有幾組 我都叫佢一齊玩

我嘅情景就有啲尷尬，因為我好大汗

咁P記無毛巾好煩既 自己帶濕紙巾抺

我連rack都會同人share
除非大家唔係做同一個動作
裝餅拆餅都係訓練

養狗令我連鵝肝醬都唔食

我隻狗同我食嗰啲嘢都差唔多（如果cutting）

我都係晚晚一齊食白烚雞 其實都係一種動力

左胸肌太啲
是咪應該做多啲右胸嘅單邊訓練定係做返左胸

上面回左你
可以參考下

1.右手強手 練果時自然右手用多咗力 右胸自然engage少咗
2.女人都多數左胸大過右胸啦

正常都會唔平衡
但好少會好明顯
我之前就係好明顯左邊大過細
去睇完nkt就係上面講嘅問題
而家搞返好就正常返

放棄做掌上壓會唔會都有幫肋？剩係做單獨舉嘢嗰啲動作

Nkt?咩嚟

乜而家健身室變成咁？ 我好耐冇試過咁，反而如果感覺到有人離遠等我用緊器材，又只係一般stack weight cable機的話，會問佢係咪想用，不如一人一組share，反正我組與組之間部機都係閒置住，而且唔鍾意旁邊有人等候望住我眼神，不如share玩，大家仲開心！

運動治療果啲
Neurokinetic therapy
有興趣自己搵下
香港有人做呢啲的

試過有條撚樣問佢仲有幾多組
閪晒面話未做完啊未做完啊
然後細細聲屌我話我企係到等乜鳩

舉得輕又要唔humble
真係得啲死廢中先做到

岩岩去goji問plan
Sell前又要簽名 又要身分證 學生證
好後悔俾左田d個人資料佢

仲要show張學生信用卡俾佢，好彩冇俾條友抄低資料。而家驚撚到想cut左張卡

早餐份量係幾多?
我係一細碗即食麥皮加4片方包加花生醬咁ok?

你地成日話「一細碗」 , 乜野「正常份量」 , 食左「好多」, 咁究竟係幾多先 ? 用重量表示得唔得 ?

Agger
都已經自己準備埋食物
磅埋重量有幾難

同康文d廢老一樣

就好似我食「一大碗」麥皮係 40g , 但好多人眼中只係「一細碗」

巴打 估唔到健身po都見到你

等緊offer唯有健下身

40g真係細幾啖搞掂

20g左右

食 4 塊方包為乜 ?

但我日日 80g 麥皮可以bulk 到痴肥

飽肚啲啫 麥皮又唔想食咁多
所以問咁得唔得

？？
不嬲要架啦大佬佬

你冇信用卡d玩呀...抄低正常

方包冇用
垃圾黎
Zero protein

bulk果時 日日200g 同whey 打爛食

咁你花生醬係就咁食?

有啲courtesy野想問
你哋如果去同一個人share同一部機，佢用先嘅
你會唔會幫佢好心插返支針去佢個weight

好驚會遇到可唔可以比d禮貌呀各位師兄

針就少d 但都會幫佢較返個sit位既高度

我會

我唔諗住join

Oh sor
咁要小心了

有啲人會話我仲做緊㗎喎
所以咪問你仲有幾多組

唔join仲比佢做咩

條友問有冇學生信用卡 問我邊張 我show佢睇睇show完先諗起大撚獲
不過好彩真係show一show就收埋左

會，如果個滑輪高度變過，我都會每做完一組較返對方高度，亦唔會分係對方還是自己埋去要求share，個人覺得係基本禮貌，唔通個個好似殺人犯，對你黑口黑面會玩得開心咩！

咩叫垃圾訓練？
點先叫有效訓練？
我成日都形住自己做gym 唔累到仆街 訓練冇突破
第二日肌肉唔緊 咁前一日個訓練就垃圾。

仲有求問一下
小弟
172cm 69kg 18fat
如果每日食的再健康的 食夠tdee
會唔會體重不變 但fat下降？

問各位巴打Bc有邊隻whey好
買過一隻好難飲
求推介 一陣去買

dymatize唔錯

有無話邊隻味？

之搵想買嗰時冇dumbbell chocolate
所以買咗cookies

double

方包有protein 只係個吸收效率唔高咁解
不過我覺得方包都唔係原形食物黎，可免就免

奶共牌子 咪買

咁dc仲有邊一隻係奶共

咁ching有咩牌子推介

Ace Fong 又笑人做1/4 squat......我睇返比佢笑個條友，佢係踩單車同跑步。佢根本唔需要做full squat, 所以做1/4 squat 係好正常。佢地呢班後生教練好鐘意用自己有限知識笑人專業

瘦撚Bulk緊每日食200G 5日食完一包麥皮

你價都唔出

iherb 5LB 唔識用 code 成 $480 一桶

巴打tg 講? 價錢negotiable
只係想放左去

想知磅凍肉
應該係磅解凍前定解凍後嘅重量為準

如果計營養 , 煮熟晒先磅

計價錢平貴 , 解凍後磅

用左都450

我cut更早上都90g麥皮

上網睇到個weight gain protein shake，每杯都有1000calories ,想問下新手如果飲呢啲有冇幫助

影個營養標籤上嚟睇睇
無數字好難俾意見

因為我想增肌，所以要食夠2100 tdee同96蛋白質，見到呢杯野有1000 Calorie ，所以想問下飲唔飲好

咁就 360KCal , 仲要係碳水 , 真係可以咁 cut ?

碳水用未住前重量計，因為煮法水份都會影響重量
餐餐70g麥皮真係會反胃

我係落水前磅 , 計埋水無意思 , 而且清水麥皮係唔健康 , 所以用咩水沖都會好大分別

2100tdee唔難食夠呀
駛唔駛玩到咁激
我覺得會吸收唔到

新手分幾餐 , 可以乾住上

學下tdee同三大營養分配先啦

原來係 shake 嘅餐單 , 以為係成品 , 如果要點自己整就不了 , 因為好麻煩 , 沖定放幾個鐘就算雪住都會變味

新手頭兩個星期食5餐都食得落
依加食到第4餐晚餐覺得好飽唔想食第5餐
係咪應該加強操練
定係食返4餐算 第5餐係糖水

增肥食法

我諗住有呢杯Shake就唔洗食多餐

咁係咪分幾餐食都好過飲呢杯野

其實係可以嘅
但你一開始最好唔好一餐就食咁多
腸胃未必受得住
將呢杯嘢分做幾獲飲會好啲

又唔一定 , 用 400ml 奶開咁大 PAT 野 , 杯野應該會好杰 , 唔趕時間可以慢慢妹晒佢 , 不過臨瞓前就唔好試了 , 驚你瞓瞓下會湯

Bb嘔奶咁

你張餐單係咪 copy 漏左 2 殼 whey ?

係，因為我冇諗住買，想靠食物去吸收足夠嘅蛋白質同卡路里

果2 殼 whey 先係主角 , 不過我認為一殼就夠 , 兩殼基本係浪費

真
要食夠卡路里唔難
食夠蛋白質先難

我都知我仲想問我上網搵到每g脂肪會生產9 Calories，咁我如果每日食左60g脂肪，姐係60x9=540 Calories，咁呢540 Calories可唔可以計入我個tdee入面

生酮撚真係咁樣食脂肪

即係早餐係 400ml奶 1serve whey, 90g麥皮？

仲有4 匙花生漿 , 俾我會用 700ml 奶開 , 太杰好難頂

咁咪一個朝早一枝十字牌

買奶買到窮 貴過Whey Protein

其實唔使
一來唔使咁大份正常人
二來如果你落WHEY既 有一部份用水去代替都得
個味都會正常

不嬲 whey 係最平嘅蛋白質

但個 KCal 會唔達標

想問我之前買咗whey protein for 做gym嘅 但肺炎之後就冇再做 所以就冇飲 近排做番但一飲之前買落同開咗嘅whey protein 會即刻想漚同飲唔落 到底係我問題定點

掉左佢囉

係過咗期定點？ 同埋呢啲野有冇有效日期架？

你咩資料都無講 , 點知

係myprotein 嘅impact whey protein見佢包裝冇寫所以上嚟問 新手屌細力啲

袋裝好易漏氣 , 拉完條拉鏈仲要卷兩野

今日swap 一swap 啲動作次序，改左先做5x5 deadlift,隔一個胸既動作先做squat, 點知個背好似唔夠力好唔穩咁。 其實係咪應該要做番squat 先？ 之前先squat 後dl 相對無咁大影響

一星期只可操兩日，所以要夾埋練

一開就轉番用筒好似好啲

同一日無可能做哂heavy squat同deadlift
Core會lock唔實
一係分開兩日做 一係就squat用hack squat代替啦

dumbbell chocolate

我已經偷懶用hexbar 做dl 下次試下點做hackbsquat 先 我個場有部機，但未玩過

會員再九折

我想問下巴打們，會唔會晚晚搵完筋先訓？gym前動態熱身就一定要做啦，但靜態伸展其實係咪一般要做，我個背靈活度有啲低

donki 好似都40蚊400定500，日本雞

我樓下紐西蘭無激素雞扒 , $68 / 400g

如果唔係超新手 , 舉鐵前唔好拉筋 , 純熱身就夠

極限code可以去到39x

我知呀，所以做前係無拉，但做後或者訓前係咪應該要拉？

gym 後要拉，瞓前就唔清楚

有冇適合乳糖不耐嘅gainer介紹

athlean X特登入去greg條片話用成個channel黎賭自己係咪natural

好驚同大隻鬼佬share做
我平時又抖得耐, 一share就攪到好似趕住投胎咁

其實lactose free 一樣會痾，不如認真練下腸胃去適應乳糖，雖然無得練到完全適應，但我都係咁樣練番黎，不過就只限於1L之內 , 太多都一樣會痾，如果真係練唔到，買乳糖酶食好過

你咪索性佢兩set 你 1set 囉

jeff今次會唔會一鋪清袋

唔想佢收皮，佢成日有啲怪招，有時都幾有用，佢有招瞓地下做夾胸，飛到好重都唔怕拉傷膊

Jeff留言叫Greg飛過去搵佢，機票酒店全包講真係咪真，飛過去睇一次就見證到

jeff 今年事非咁多
咁多大袋質疑佢

Agger同埋中意佢用自己個身講anatomy 一理通馬國明

你7呎高定一日操三粒鐘？

除左Greg之外，其他都少睇，雖然有時佢講野係岩，但會覺得有種怨婦mode咁

無問題呀 係慢D咁解 我仲會用almond mike沖再撈protein再加D花生醬

Btw我一日都真係會操三個鐘

救撚壞曬人...唔係個個都要full squat
不過gym普遍做唔到full squat嘅肥仔去拉拉筋先 唔係話梗你

不過講真佢腳板發錯力 佢第一第三下腳尖飛起曬
用腳踭發力而唔係三點發力

我覺得似係佢著錯鞋，佢對跑鞋個鞋頭翹起左，先至攪到佢有少少搖。

其實係咪一定要飲奶粉? 靠食野唔得咩?

新嚟報到
呢度係咪好多Greg fans
建議大家唔好信哂條友 好多bullshit
睇下條友同Mike Israetel debate就知條友唔太掂（knowledge方面)

想問下做划船練背 應該用正手定反手？

同埋如果deadlift又應該正手定正反手？

Rowing 正手定反手視乎你正手定反手好feel啲
無話邊個好啲 只係反手會多啲二頭參與

Deadlift正反手係健力握法 可以拉得重好多
但問題係左右背會受力唔係好平均
用拉力帶吧

Lbj 做1/4都被人笑啦 佢地個世界淨係full squat最好最完美

用健美眼光睇嘢 好多運動員舉鐵啲form都係錯撚哂
但現實人地需要嘅嘢都同健美撚唔同

你食得夠protein當然可以唔飲

田徑嘅人係著跑鞋做gym

腳尖飛起都睇到

其實只要唔會受傷，對強化自己主項運動有效就得
無咩話咩啱唔啱form

有冇人做親都好易頭暈

Squat to parallel都要啦
成日見d人著住件大學生衫係咁鳩玩
玩得果1/4 squat又話咩match番專項運動發力既模式
屌你老味啦 基本野都未玩得好
根本香港d玩其他運動既人最需要基本力量
而唔係做乜鳩掉波波

D人仲要成日拎d全職運動員黎同自己比
話人地淨係玩1/4 squat
用下個豬西腦都知唔會啦

你係未好返晒定點
你似心理因素多D

Aggar full squat half squat 1/4 squat 都要做
對自己有幫助既咪安排下program
唔洗下下笑鳩人在先
之前lbj事件 健美界d人都話唔會評論岩唔岩 因為唔知佢目標係做d咩

唔洗下下起左槓先既 我諗

咁係因為你唔理解S&C
基本肌力係要有 但唔代表1/4SQUAT, ROTATION呢D係有問題

我都覺得係心理
同埋technique上既不足

你話普通人末做好基本野就玩呢啲專項訓練就話on9啫

但人哋已經係運動員，點會冇基本力量。
gym只係用嚟輔助佢哋既專項運動，班pt咁樣笑人其實好無品。

衰啲講句，lbj玩bodybuild既話應該都係最top既人，但健美L玩球類運動可能會唔入流添。

除左迪卡儂 香港有邊度有拉力帶買呀？

邊到？
太多comment 搵唔到

我係bc shop買

copy and paste條link就有 就咁click入去睇唔到

I am right 99.5% of the time and I HAVE A MASTERS DEGREE IN KINESIOLOGY
利申:幾鐘意睇佢

睇kof dl段片 睇黎佢地搵唔少
咁快搵間咁大既studio 仲買咗部咁靚既機

新手其實唔使操咁多

想執好同練big3有冇咩教練好介紹

其實做Big compound個陣唔夠氣
係肌力問題定係心肺太差or both?

想買yogurt食
好似通常都係greek yogurt
見到有種european yogurt營養標籤好似都唔差
想問有無ching知兩者有咩分別

營養標籤嘅分別咪就係佢地嘅分別

正反手一開始唔慣好易轉嚟轉去

健美撚好少care個form,睇feel多，嗰啲似係健力撚

多數心肺 , 自己測下心跳就知

練左一排 對波大左漲左
但係中間波隙分好開 即係好似中間見到少少骨咁
想問有冇得搞

kof gym ig即刻抽jeff水，都仲未知真唔真就抽，肉唔肉酸d

點會唔係真fake weight一定係真 叻唔叻嘈就唔知姐

人地個channel係用d theory同人體結構再整d training programme出黎教大家
用唔用藥你不如針對返d出賽但又成日都強調自己好撚natural既「師兄」身上好過啦

假就9成9 你見JEFF都冇反擊佢呢點
只係賭NATTY OR NOT

當nfl同mlb d player都話佢掂既時候，但連登仔繼續質疑，enough said

想請教點解會傷？
個 form 唔好定係點

要改善下Anaerobic capacity

賣衫都賺唔小

如果deadlift拎到好重grip唔夠力先正反手，平時80% rm以下都正手為主

原來有人買
呢D咁求其印既衫

下，話佢用假餅唔代表nfl同 mlb player 唔可以覺得佢掂喎

邏輯搞清少少好。

Fb 健身的事

莫講假餅，甚至佢用唔用藥都唔影響佢作為一個高質素既運動教練

所以唔可以因為運動員覺得佢教得好就斷定佢冇用藥or假餅

所以佢9唔答8到 我都唔識點應佢

LBJ 呢啲簡直係怪物級身體玩咩贏咩